
@artwork{intaactcollectiveJustCase2011,
  title = {Just in {{Case}}},
  author = {Intact collective},
  date = {2011},
  url = {http://www.intact01.net/emflaboral-hangarsat/},
  urldate = {2022-01-13},
  abstract = {Teleshared action.}
}

@artwork{julienbrunDieuEstDJ2012,
  title = {Dieu est un {{DJ}}},
  author = {{Julien Brun} and {Vincent de Repentigny}},
  date = {2012},
  url = {https://sat.qc.ca/fr/evenements/dieu-est-un-dj},
  urldate = {2022-01-13},
  abstract = {Suite à leur résidence de création en janvier dernier, la compagnie insanë présente DIEU EST UN DJ, un projet de théâtre en téléprésence présenté en simultané entre Genève et Montréal les 11, 12, 18 et 19 mai dans le cadre de la Biennale internationale d'art numérique (BIAN). Sur un texte de Falk Richter, l'un des auteurs et metteurs en scène allemands les plus marquants de sa génération, la pièce est mise en scène par Julien Brun (Genève) et Vincent de Repentigny (Montréal). Réunis grâce au système de téléprésence Scénic développé à la SAT, les deux plateaux dialogueront en simultané à la recherche d’un espace commun. Le réseau deviendra alors le théâtre, la représentation complète de la scène; celle où se rejoindront les deux acteurs sera rendue possible par le montage de leurs images sur un même écran.}
}

@artwork{michalsetaFadeferra2019,
  title = {Fadeferra},
  author = {{Micha\l} Seta},
  date = {2019},
  url = {http://djiamnot.xyz/pages/works/Fadeferra.html},
  urldate = {2022-01-13},
  abstract = {Fadeferra V.2 is a video game piece. It is a first artifact of my ongoing research/creation project on using a video game as a vehicle for musical performance. It brings together many ideas that have been a result of my own experience with live performances and installations utilizing a computer, my interest in conveying information in the context of musical improvisation, graphical music scores, designing interactive artworks that are simple to approach while providing a rich aesthetic experience. Fadeferra is a 20 - 30 minutes (sliding scale, adaptable to context of presentation) video game piece, loosely inspired by the concept of game pieces. It consists of a performance in which I interact with a video game via an electric guitar where the interaction shapes the unfolding of the audio-visual experience. The video game is inspired by asemic writing, (animated) graphic scores and a video games genre called "walking simulatiors". The visual environment acts, in some way, as a graphic score, it allows me to orient myself in the piece. Musical gestures cause interactions between various virtual elements which, in turn, produce synthetic sound or process the live guitar. The piece unfolds in front of the audience's eyes and ears.}
}

@artwork{michalsetaMimoidalnaube2020,
  title = {Mimoidalnaube},
  author = {{Micha\l} Seta},
  date = {2020},
  url = {http://djiamnot.xyz/pages/works/mimoidalnaube.html},
  urldate = {2022-01-13},
  abstract = {mimoidalnaube is a comprovisation for T-Stick, a Digital Musical Instrument (DMI). It uses the Spranino version of the T-Stick, which is the smallest in this instrument family, and houses the following sensors: gyroscope, acceleromenter, magnetometer, piezo, as well as pressure an 12 touch sensors. It is an evolution of a DMI that has been in constant development for over a decade. This composition is a fruit of my participation in the second composer's workshop for T-Stick, led and supervised by the inventors of the instrument, Joseph Malloch and D. Andrew Stewart. It was an exciting opportunity to incorporate a DMI into my current practice of comprovisation. In recent times, I have been using a video game approach as a vehicle to music comprovisation and performance. Today's game engines fit well my interest in physical modeling as a mediator in human-computer interaction, visual scores and visualization in the context of live musical performance. I use different techniques of game mechanics and interaction in order to shape the musical material. The visual composition serves both as a form of a score, which invites and guides physical gesture and, at the same time, conveys information about the state of the composition. The public is a witness to the audio-visual feedback between the performer and the work.}
}

@artwork{nicolasbouillotWaterfallMusic2013,
  title = {Waterfall {{Music}}},
  author = {Nicolas Bouillot},
  date = {2013},
  url = {https://sat.qc.ca/fr/evenements/waterfall-music},
  urldate = {2022-01-13},
  abstract = {Initié par le Métalab de la SAT, Waterfall Music est une suite logique de Water Music de Handel. Cependant, au lieu d'être exécuté à bord d'une péniche naviguant sur la Tamise, Waterfall Music coule, cette fois-ci, le long de fibres optiques et autres matériaux similaires, entre la SAT à Montréal et l'IEM à Graz en Autriche. Dans cette performance, Waterfall désigne également la technique particulière utilisée pour la synchronisation d'événements musicaux, offrant aux artistes l'occasion de fusionner des voix, de la musique improvisée, du traitement de signal numérique, de la téléportation ainsi que des effets vidéo numériques dans une création collective à partir de laquelle la synchronicité peut émerger de temps en temps.}
}

@artwork{paulBreakingIce2010,
  title = {Breaking {{The Ice}}},
  author = {Paul Warne and Mike Wozniewski},
  date = {2010},
  url = {https://sat.qc.ca/fr/evenements/briser-la-glace},
  urldate = {2022-01-13},
  abstract = {La réalisation des bornes de communication interactive au design original est le fruit d’une collaboration entre les chercheurs et designers de la SAT et l’artiste Paul Warne. Celui-ci a été invité à concevoir une interface originale amenant l’usager à intervenir sur l'image vidéo de façon créative. La technologie utilisée pour relier les bornes intègre les logiciels SCENIC et SPIN, développés dans le cadre du programme de recherche de [SAT]Metalab alors que la connexion à très haut débit utilisée pour relier Montréal et Vancouver bénéficie des réseaux de fibre optique parmi les plus performants, soient les réseaux du RISQ et de CANARIE, le réseau évolué de la recherche et de l’innovation du Canada.}
}

@artwork{valeriecordySoupeTransatlantique2011,
  title = {Soupe {{Transatlantique}}},
  author = {{Valérie Cordy} and {Laurence Moletta} and {Alexandre Quessy} and {Micha\l} Seta},
  date = {2011},
  url = {https://sat.qc.ca/fr/evenements/soupe-transatlantique},
  urldate = {2022-01-13}
}

@artwork{zacksettelAquakhoria2016,
  title = {Aquakhoria},
  author = {{Zack Settel}},
  date = {2016},
  url = {http://aquakhoria.com/},
  urldate = {2022-01-13},
  abstract = {Imaginez un homme debout dans un bassin aquatique, seul dans la Satosphère et connecté à un dispositif de caméras, de haut-parleurs, et de capteurs. Vous y serez enveloppés dans une bulle musicale hypersensible où projections, eau et mouvements entreront en résonance... Parfois contemplative, parfois tumultueuse, cette expérience 360° se déploiera autour de vous comme une aventure collective immersive empreinte de poésie.}
}
